我讀得書少，但好肯定金管局已經嚇到標屎

香港2019 年底貨幣供應M3約1.88萬億美元，貨幣基礎約2200 億美元，貨幣乘數約9倍。
即係拿走$1美元，M3就唔會見$9美元。

M3*V = 國民生產總值，V是穩定的貨幣流通速度。
聯繫匯率下，唔能夠任意增加貨幣基礎。
咁即係在香港金融系統中拿走$1，國民生產總值就會跌$9。

唔好話2百萬人，50萬人拿美元走，你唔標屎！？
請踢教。

你讀得書少，但好肯定，是哪裡來的自信？

邊間教會

正傻閪

樓豬唔洗理啲五毛 我都拎左好多美金

留名等學嘢

股市總市值:338000億
樓市總市值:200000億 up
如果當中有5% cash out換美金轉離岸
想問下會發生咩事?

為數4,413億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣的6倍多，或港元貨幣供應M3約46%。

讀書少就唔好衝出來7
單係你句
咁即係在香港金融系統中拿走$1，國民生產總值就會跌$9。
就知無討論價值

平時有block 人習慣既重要性

股市總市值:338000億
樓市總市值:200000億 up
如果當中有5% cash out換美金轉離岸
想問下會發生咩事? 求賜教

GDP= m3*v goodest

不過你自己都話"我讀得書少"，就費事屌你

幾多人拎錢走先拍得住一個誠哥

呢個世界係會流動，唔係靜止
有人cash out, 都會有人cash in

你問既問題，就好似中學時代d題目：其他條件不變下，如果有5%資產被人cash out, 會點？

你拎住筆錢換美金 都要有人接貨
如果唔係金管局接貨
香港銀行總結餘無升跌嫁

你想講MV = PQ 係錯?

你有冇諗過一大堆ge action會影響會v
你將一堆儲蓄（0轉手次數）搬離M3
會令到v上升
貨幣數量論真心唔可以咁用

點解將美元放係屋企或者離岸或買美元資產, 會令香港既V 上升?

MV=PQ 冇錯
but m3 = money supply ?

但d人係成舊錢抽咗去離岸
咁理你美元又好港元又好
香港結餘點會唔跌？

你有冇諗過v咩黎
你放係銀行唔郁 你個舊錢ge v咪0囉
你由以hkd形式放係銀行變成搬離money supply
個平均離手次數咪多左
即係本身全班平均分50分
你踢左個0分ge出校
咪平均分咪高左

咁係你usd deposits 細左
hkd deposits 不變
香港銀行總結餘都係無細到

書本上會咁講
M少左，PQ不變，咁V升

同意。樓主真係亂寫

美金唔比你抱大腿 你抱支那攬炒
香港人根本嬴面大到你唔信
但相對上黎講 美國係連香港人都打埋
共產黨愈係搞香港人 美國就會出招
香港政府仲大大聲走去警告美國 真係唔識死

MPF net nav 都近9700億
所以支共唔俾bno平權
如果永久離港既人liquid 晒mpf會點？

樓豬讀緊中學
DSE課程都未學晒就想駁嘴
年年都有呢啲人

啱呀
就好似買股票咁
你沽就=有人買

咁點解股票會跌？

成日見到啲人block餸號黃個名又搵唔到
原来完全封鎖咗

tui

咁我問番你
有人賣=有人買

咁點解股票會升？

死唔信邪。著個著個起底。嘩屌~全部垃圾人黎。你個list，唔該哂！

因為有人用高價錢買

如果你賣港幣買美金
你發現無人(銀行)高價收你港幣
咁會點？

樓主咁鍾意econ 下年升上去讀多幾年書囉撐你

我唔明你想到底講咩

show blocked user

主動沽 夠大沽盤當然會跌
但你有無考慮USDHKD個market depth
再講 你走資會扯高番港美息差
大把fund做arbitrage 拎錢入來香港 頂番實個港匯

換言之 就算誠哥轉晒成副身家 都未必推到USDHKD上7.8

讀得書少喺連登講嘢都唔撚俾嫁

（返工好悶）盡答所有DSE, IB, GCSE 經濟學問題

人地係MASTER黎
仲係LSE

M細左咁V咪大返囉，你以為你拿走$1，人地一定消費少$9咩

MV唔係恆等於PQ咩

樓主個master讀咩?
就當唔考慮DSGE
都好多野錯

轉手次數增加一次咪V+1

驚乜，打份工姐，唔岩咪轉工，個轉工理由寫因為政府俾美國制裁不知幾威

做緊， d 5 毛成日活係自己世界

你啲大字報真係要改善下

大字報是張貼於牆壁的大字書寫的壁報，是1950年代至1970年代末、1980年代的流行於中國大陸的言語—書寫形式；是文化大革命「四大」（大鳴、大放、大字報、大辯論）之一。它既是一種言語—書寫形式，卻又不單純是言語—書寫方式，更是一種政治工具，與當時頻繁政治運動相關聯的階級鬥爭、政治暴力的實現方式。

大字報也被認為在一定程度上泄露了中國共產黨的機密。在文革時期，美國情報機構十分關注這些大字報所披露的內容，並通過多種渠道收集這些大字報[1] 。

你睇下金管局果個official result先啦

話唔埋誠哥都走緊資啦
你睇佢個仔都唔去人大啦

你知唔知佢兩父子咁多日增持左幾多長和

Show Blocked User - 金妹強

Show Blocked User - 餸號黃

外匯儲備只係夠維持匯率
但樓價股票總值係超出左貨幣額好多倍
好似郵票咁 個價值一早炒到超過面值
個價只係夠最新成交決定
可能10%人賣郵票
金額已經超過當初投入既總數

貨幣流失會令資產跌價
形成連鎖反應就會爆
股樓大跌就好多人破產 無左部分身家
個社會就玩完
所以大陸外匯管制咁嚴

美國印2萬億咁國民生產咪多左18萬億？

好多Econ野

頭幾個comment 真係得啖笑
一次過block晒先

個post好多五毛，證明方向正確

樓主睇得通透！醒目！
再相信港幣，港股，樓市，就是自己送頭

我讀得書少
成個post都唔知up乜

樓主經濟學家

都已經講左成年，都仲係無事

你係咪以為你擺喺銀行，銀行就唔會拎嚟投資？

你係咪唔知咩叫存款創造？
貨幣數量論攞黎咁用work ge就唔會有咁多次金融危機

咁美領賣房產100億 金雞局咪重創唔見900億?
最近對上幾個月 金雞局仲想用1000億買敦倫交易所 不過比人知道用意

用意?

教乜撚野會

港交所想買先岩 英國拒絕係唔信任港交所
賣返比英國自己友

洗地洗地

Same

又一隻

啲五毛好鐘意一齊出動

政府當然要扮鎮定扮無野

一早換左美金

20年前讀過econ al
印象中，你拎走d錢，唔會影響gdp
不過就肯定會影響匯繫匯率(假設大量)

明顯就為私有化鋪路啦，唔增持比大陸佬食埋

存款創造咪講緊你擺錢入銀行，銀行去投資，老細拎嚟出返糧俾你，你再擺錢入銀行，係咁loop。btw2008年係克林頓搞housing policy做成，泰國嗰度係因為violate咗impossible trinity

好多藍屍話民主派搞到中央立國安法係攬炒

佢地唔知中央覺得立國安法係保護緊香港，唔係攬炒香港。

佢地覺得中央立國安法係攬炒，係反中亂港的行為。要有國安法拘捕佢地

btw我講銀行會借錢出去或投資就係講緊存款創造，上面有人話擺銀落銀行，你唔郁v就係0呢句有問題

做乜我D朋友都咁講

唔係唔比，
但唔識就唔好亂吹，
一次係咁兩次又係咁，
你話係淡友post 9up就無所謂姐，
但樓主連Market Depth同Interest Rate Parity都唔識，
求其帶個頭盔亂咁出po帶風向水人就唔係咁好啦，
明知自己讀書少，就進修下，見賢思齊好唔好？

Show Blocked User - NP-Complete

唔駛驚，北韓開機印緊，就有現貨

人地咪話咗請賜教囉 開個post又俾人話帶風向
咁全部post唔撚洗討論啦 係咪要個個都喺嗰方面嘅expertise先出得聲？

沒得逞 沒事兒

我仲差點撚解呀

人地係ECON MASTER
有心求賜教定帶風向
自己諗

連登仔好鐘意人哋賜教個陣話人廢話人唔識 但又唔會講翻啱嘅答案同人哋交流 話完人過吓咀炮癮就算

Gdp既構成不在於貨幣基礎同流量.....
你econ拎咩

貨幣基礎少左，乘數效應所創造嘅存款下跌。

要睇乘數效應

睇吓點拎啲錢
如果係美元現鈔或離岸戶口，貨幣供應下跌的情況下，除非V 升，否則國民生產總值唔會唔跌。

MS 係M1喎

在於 Money supply 同貨幣流通量，而Money supply 構成來自money base.

點解仲用PQ=MV 呢個解釋唔到現實既model.....
有北水托 短時間都無事

你諗返點解MV = PQ
因係你要錢買野，所以用錢係市面流動。
錢少咗，V一定升

頭3位留言 Blocked , 自己諗

Money Supply and Monetary Base. Money supply is the quantity of money available in an economy for immediate use. It equals the currency held by public plus demand deposits at banks and monetary base is the sum of total currency in circulation and the amount held by banks as reserves.

From wiki

(Demand) Deposit 就係用money base 透過金融系統創造出來。

支那tone

呢種情況會應驗係歐豬國等儲備較弱雞既國家
但香港既話玩法就難d
你一方面拎走d錢擺offshore
銀行會搶deposits, hibor 抽升, deposit rate升, 其他錢會回流返香港 M就唔會大跌
一日外資對香港外匯信心仲未崩潰 一日港元聯匯就仲會企硬
外資仲會睇住7.75-7.85 個range 去做carry trade
當然呢一切會因為市場對港元信心崩潰而推反 未來都有可能會發生

咁你想我用咩TONE？

數字粗略，金管局自己講4400 億美元外匯儲備，貨幣基礎既2倍。
2019 第4季 M3 1.88 萬億美元。
我就當9倍。

我仲未見到有朋友真係可以解釋一下：
Money base drop—> money supply drop —> if V constant, GDP drop.

有地方錯左？

有師兄明我講咩啦！！
所以收佢皮，拿錢走個量一定要夠多，多到d人唔敢用美元換港元！

又一隻5毛

我地有波波😂

李嘉誠淨資產......294億美元...外匯基金得4400億...

點解你覺得你可以令到money base drop
有冇諗過你果d錢全部都係存款創造造出黎
你用少d拎多d係令個multiplier郁唔係令個money base郁
就算真係前2步做岩 上面巴打都講過v好難會係constant

我貼返題先
你講拎1蚊 會無9蚊 個reserve係大約10% 呢個係monetary circulation 個過程 並唔係gdp

The following equation is used to calculate the GDP: GDP = C + I + G + (X – M) or GDP = private consumption + gross investment + government investment + government spending + (exports – imports). Nominal value changes due to shifts in quantity and price.

Gdp取消香港獨立關稅就應該會構成影響 若果import不變既情況底下

V 會變。0809年間美國就大跌

Nmsl

QTM

I am just asking question!

MV = PQ
千古不變定律

即刻睇回覆 block撚左似五毛既廢人先。

唔知咩人...copy and paste...
原來有得咁玩

依個就真係有得討論。

關咩事

以前讀econ 呢條rules 有幾條

Pq=mv is based upon the presumption of the classical dichotomy — that there is a relatively clean distinction between overall increases or decreases in prices and underlying, “real” economic variables — and that this distinction may be captured in terms of price indices, so that inflationary or deflationary components of p may be extracted as the multiplier P

Fom wiki

勁多五毛

根據Money neutrality，貨幣數量改變只會導致nominal嘅影響，例如P。

不過唔同經濟學派，對於M嘅改變如何影響V P Q有唔同嘅睇法。有啲經濟學家直頭認為貨幣係非中性

V 只係正常情況下唔多變，依家有事個個唱走銀紙，之後唔洗錢。V 會跌。
V 者 貨幣轉速，一年貨幣轉手幾次者也。
賺錢 洗 賺錢 洗 咁 V就高。
賺錢 唔洗 賺錢 唔洗 咁 V 就低。

三毛妹sir 又推咗post
個底花過你狗母個肺了好嬲好嬲

若果經濟學可以解決經濟 咁我炒股都會得一個方向啦

宏觀經濟睇睇好啦
微觀經濟 會比較仔細d解釋人類行為

UG Econ都會教V其實升
不過simplify 先會make it constant

屌你老母呀死黑警，我好撚自信咁肯定我屌完你老母你就死全家

我星期一會將70%資金轉美金

係啊 呢個assumption 係其中一個
因為要simplify
Thx 絲打

落唔場既咪拎美金 各有各做

首先要CHOK到弱方要金管出手接貨咁個美元儲備就會跌，美元儲備跌，咁就影響MONEY SUPPLY，利率同實體經濟
利申︰唔識

一個開PO尻嗡一樣亂黎既邏輯
唔信佢就五毛黑警,財經台都變到咁

轉美金，除非有投資。唔係資金閒置，都仆街。

首先港元仲喺強方，所以政府咁撚牙刷，啲外資其實點套戥，佢哋有息差賺但我哋存款利率咁低賤既

一樣

呢啲低調而有內涵的登仔

學野
何謂強方弱方？

真係好多人換美金同開離岸，去銀行開離岸要等到六月中

做五毛做到咁on9，唉

你考慮左CIP未啊？

Social science就一定會涉及價值判斷，而且人類嘅行為係變幻莫測，所以好難有一個模型能夠完美解釋個情況。
經濟學家只能夠根據目前嘅情況，去build一個最理想嘅model，再作出佢哋認為合理嘅預測。

我自己做applied microeconomics 我覺得好玩過macro

咁即係在香港金融系統中拿走$1，國民生產總值就會跌$9。
未讀過monetary 唔可以詳細討論
但係你個Argument 講既「拿走」/減少Money supply 係指埋d銀紙落地下再永遠唔攞返出黎個種減少
同出面d人將hkd換usd再將usd 放係off shore 係兩回事。
即係本身個堆hkd係你户口，而家係幫你接貨個條友既户口，MS點解會少左

我有搞過international macro
一開始就覺得樓主亂來

不過Macro 都進步左好多 家陣好多都講Micro foundations
D model 都比以前複雜左好多

能夠同咁多師兄係到互相講番起econ 其實幾開心

有時大家有建設咁討論 其實幾開心
不論岩定錯都好

錯左當學下野

js mill都講過岩同錯既野都值得討論
錯既可以講下邊度錯或者講講下會發現內裡又有partly會有岩既野值得知道

講講吓經濟都引到咁撚多狗毛入嚟覆，樓豬真心好撚嘢

Topic可能中
但下次啲內容可唔可以試下查清楚先再出post

算啦
兒登仔一味爆喇死喇走資喇

兒登太多細路，無思考無學識
人云亦云唔岩就你毛屌你老母

其實你個AC點黎

Pfizer
P&G
Johnson & Johnson
Nike
入超市其實好多野都係它老美

回錯POST, sorry

名都柒過人

唔岩聽咪五毛

會有港豬同支那黑錢買入果5%資產

個個恐慌性拋港幣（有嘢唔識想問）

同類topic就黎變日經

頭三個回覆都係三毛搶閘
即係根基動搖係真

你條賤種5毛閪每個post都見到你，睇嚟中共緊張了。

佢之前叫風向大王添
再之前有個名但唔記得咗

仲要咁多人讚好樓主... 班友同藍絲有咩分別, 唔自己分析下,
見到好似岩聽既, 就like like like share share share...

啲五毛入嚟就知咩事

完全無point 狗唔撚搭八，呢啲就係五毛質素

讀得書少就咪衝出黎啦

up

問下OK 但見到LIKE數可以反映到連登既質素係差 遍向一邊看淡

樓主好耐無見

Show Blocked User - 陌生的人人

我寫唔清楚：拿走$1 美元現金放係屋企或放去外國銀行。

之前有d 忙。

咁你個$1 usd咪又係首先要用7.8hkd換返黎，而呢7.8hkd咪係幫你接貨條友度

樓主你要重讀

咁你覺得普通市民有咩可以做

讀Econ 但無呢種equilibrium 既概念真係識幾多Model/ equation 都無9用

而家嘅香港政府=大6

真

Econ 要讀得好 一定要識兩樣野
Maximization 同 Equilibrium

留名學野

佢ug係文學院
而所有Econ 人都可以好合理地懷疑文科仔有幾可舞得掂pg econ⋯⋯

嘩屌

討論睇黎完結

唉，香港咁撚多高分低能，唔係講玩嘅!
係玩撚猿鳥

賈雨村 呢條著名五毛都入埋黎
就知樓主講堅

支那不停收購香港生活資產係事實
渡輪、超市想揸住香港春袋
以後你岀來示威？唔賣野俾你，停唒你d必須品

學晒戰狼式外交

咁多錢都冇少少到我袋

佢地個d 只係不停人身攻擊而不討論問題既套路，其實真係好悶。

好少入垃圾狗毛台，見諒

見到你個留言感覺去左香討

我係鄉土開國功神，梗係有啲屎坑味嘅

如果外資套現銀行交唔到錢俾佢，會點算

清盤

你都戇撚鳩 咁齊心就唔會 国安法過咗之後 香港就咁平靜